\input{../../../../main.tex}

\begin{document}



\setphysstyle{2019}{Экспериментальный кружок}{10 класс}

\large
\section*{Задача 1. Стадион}
Пусть из полоски бумаги свёрнуто кольцо. Известно, что если положить на кольцо лёгкую площадку, на которую подействовать силой $F~$(см. рис), то кольцо принимает форму `стадиона`. В некотором диапазоне деформаций выполняется формула:
\begin{equation}
	F = kE^{\alpha}h^{\beta}b^{\gamma}d^{\delta},
\end{equation}
где $b~-$ ширина полоски, $d~-$ толщина бумаги, $k~-$ безразмерная константа, $E~-$ модуль Юнга бумаги, $h~-$ размер указанный на рисунке. 
Под модулем Юнга $E$ подразумевается коэффициент в законе Гука $E\dfrac{\Delta l}{l} = \dfrac{f}{S},$ где $\dfrac{\Delta l}{l}~-$ относительная деформация, $f~-$ сила, вызывающая деформацию, $S~-$ площадь поперечного сечения.
\begin{itemize}
	\item Сверните кольцо из полоски бумаги (шириной $b = 9,5$ см).
	\item Снимите зависимость $h$ от $F$.
	\item Определите диапазон $h$, в котором выполняется формула (1).
	\item В этом диапазоне найдите коэффициенты $\alpha, \beta, \gamma, \delta$.
\end{itemize}
\subsection*{Оборудование}
Три цветные полоски бумаги для изготовления колец, 15 листов бумаги A4, деревянная линейка, нитки, миллиметровая бумага, скотч и ножницы (по требованию).
\begin{figure}[h]
\center{\includegraphics[scale = 0.5]{Stadium-pic.PNG}}
\end{figure}
\end{document}


%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% TeX-engine:xetex
%%% TeX-PDF-mode: t
%%% End:
